[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC-MOTC_television_sets_license.jpg "fig:缩略图")
這裡講述的是臺灣、澎湖、金門、馬祖等地區所能收到的第四台列表。如要在這個列表上快速尋找您所搜尋的字詞，請按下 + 鍵或 - 鍵
(Mac)，然後使用尋找列進行搜尋。

[臺灣的](../Page/臺灣.md "wikilink")[電視台](../Page/電視台.md "wikilink")，主管機關為[國家通訊傳播委員會](../Page/國家通訊傳播委員會.md "wikilink")（簡稱NCC）。可分為[無線數位電視台](../Page/地上數位電視.md "wikilink")（無線數位電視事業）、[衛星電視台](../Page/衛星廣播電視節目供應者.md "wikilink")（衛星廣播電視節目供應者）、有線電視業者、[MOD](../Page/中華電信MOD.md "wikilink")、有線電視數位頻道、網路電視六大類型。

1.  無線電視台共有6家事業機構、22個頻道，將節目透過衛星傳送到地上衛星接收站，再將其[DVB-T](../Page/DVB-T.md "wikilink")[數位訊號透過](../Page/數位訊號.md "wikilink")[大氣電波](../Page/大氣電波.md "wikilink")[UHF頻段發送到有裝數位訊號接收盒](../Page/UHF.md "wikilink")（含天線）的用戶觀看。
2.  衛星電視台則是將節目訊號發射至軌道衛星，裝有為衛星訊號接收器的用戶則透過直接接收衛星訊號，來收看電視。
3.  有線電視業者：[有線電視系統業者接受衛星訊號後](../Page/台灣有線電視業者列表.md "wikilink")，傳送至用戶端收看。依據《有線廣播電視法》之規定，無線電視台必須載於[有線電視上作為基本頻道提供用戶收看](../Page/有線電視.md "wikilink")。
4.  [中華電信MOD](../Page/中華電信MOD.md "wikilink")：2005年中華電信MOD開播，更提供了閱聽人收看電視節目的新途徑─[寬頻電視](../Page/寬頻電視.md "wikilink")，許多舊與新的衛星電視台陸續在該平台播出。
5.  有線電視數位頻道：與中華電信MOD競爭，大同小異。如：2012年9月5日[凱擘大寬頻推出](../Page/凱擘大寬頻.md "wikilink")[Super
    MOD](../Page/Super_MOD.md "wikilink")。
6.  網路電視：通常指觀眾直接透過境外[視訊網站收看或](../Page/視訊網站.md "wikilink")[VPN管道觀看](../Page/VPN.md "wikilink")，如：[YouTube等](../Page/YouTube.md "wikilink")。

## 無線電視台

台灣無線電視自2012年7月全面停止[類比訊號發送](../Page/類比電視.md "wikilink")，僅提供DVB-T訊號之播出。目前台灣共有6個無線電視事業機構，合計在台灣播送22個無線數位頻道。

《[有線廣播電視法](../Page/s:有線廣播電視法.md "wikilink")》第33條規定，「系統經營者應同時轉播依法設立無線電視電台之節目及廣告，不得變更其形式、內容及頻道，並應列為基本頻道」；但依NCC函釋及實務，以各家公司主頻道與[公共電視文化事業基金會所屬的](../Page/公共電視文化事業基金會.md "wikilink")[公視3台](../Page/公視3台.md "wikilink")、[客家電視台及](../Page/客家電視台.md "wikilink")[原住民族電視台為限](../Page/原住民族電視台.md "wikilink")。台灣有線電視系統已於2017年底全面數位化
，NCC已在檢討修正該函釋。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>業者名稱</p></th>
<th><p>頻道名稱</p></th>
<th><p>無線<a href="../Page/數位電視.md" title="wikilink">數位播出</a></p></th>
<th><p>有線數位播出</p></th>
<th><p>寬頻網路<br />
（<a href="../Page/中華電信MOD.md" title="wikilink">中華電信MOD</a>）播出</p></th>
<th><p><a href="../Page/衛星電視.md" title="wikilink">衛星數位播出</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/網際網路.md" title="wikilink">網路播出</a>／備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/臺灣電視公司.md" title="wikilink">臺灣電視事業股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/臺灣電視台.md" title="wikilink">台視</a></p></td>
<td><p>14頻道（HD）</p></td>
<td><p>7/8頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>008頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新二號.md" title="wikilink">中新2號</a>、亞太7號、亞太5號、PALAPA-D</p></td>
<td><p><a href="https://touchttv.com/%E5%8F%B0%E8%A6%96%E4%B8%BB%E9%A0%BB%E7%9B%B4%E6%92%AD/">TOUCH TTV</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/台視新聞台.md" title="wikilink">台視新聞台</a></p></td>
<td><p>15頻道（HD）</p></td>
<td><p>155頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>503頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a></p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=yk2CUjbyyQY#t=0h0m0s">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/台視財經台.md" title="wikilink">台視財經台</a></p></td>
<td><p>16頻道</p></td>
<td><p>156頻道（部分系統台不同，<a href="../Page/凱擘公司.md" title="wikilink">凱擘</a>、台灣大寬頻以HD播出）</p></td>
<td><p>521頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/台視綜合台.md" title="wikilink">台視綜合台</a></p></td>
<td><p>17頻道</p></td>
<td><p>157頻道（部分系統台不同，<a href="../Page/凱擘公司.md" title="wikilink">凱擘</a>、台灣大寬頻以HD播出）</p></td>
<td><p>306頻道（HD）</p></td>
<td><p>中新2號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中國電視公司.md" title="wikilink">中國電視事業股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中視_(頻道).md" title="wikilink">中視</a></p></td>
<td><p>1頻道（HD）</p></td>
<td><p>9/10頻道（部分數位有線電視以SD播出）</p></td>
<td><p>010頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a>、亞太7號、亞太5號、PALAPA-D</p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20160126132516/https://www.4gtv.tv/channel/free.do">四季線上影視</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中視新聞台.md" title="wikilink">中視新聞台</a></p></td>
<td><p>2頻道（HD）</p></td>
<td><p>部分業者（部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>500頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a></p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20160126132516/https://www.4gtv.tv/channel/free.do">四季線上影視</a><br />
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=RTKqmD1fQfE">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中視經典台.md" title="wikilink">中視經典台</a></p></td>
<td><p>3頻道</p></td>
<td></td>
<td><p>308頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a>、亞太5號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中視菁采台.md" title="wikilink">中視菁采台</a></p></td>
<td><p>4頻道</p></td>
<td><p>153頻道（<a href="../Page/凱擘公司.md" title="wikilink">凱擘</a>、台灣大寬頻）</p></td>
<td><p>310頻道（HD）</p></td>
<td><p>中新2號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中華電視公司.md" title="wikilink">中華電視股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/華視主頻.md" title="wikilink">華視</a></p></td>
<td><p>18頻道（HD）</p></td>
<td><p>11/12頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>012頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a>、亞太7號、亞太5號、PALAPA-D，亞洲4號</p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20160126132516/https://www.4gtv.tv/channel/free.do">四季線上影視</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/華視教育體育文化台.md" title="wikilink">華視教育體育文化台</a></p></td>
<td><p>19頻道（HD）</p></td>
<td><p>110頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視以SD播出）</p></td>
<td><p>096頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/華視新聞資訊台.md" title="wikilink">華視新聞資訊台</a></p></td>
<td><p>20頻道（HD）</p></td>
<td><p>部分業者（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>505頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a></p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=g9uJqP0hT_I">YouTube</a><br />
<a href="https://www.4gtv.tv/channel_sub.html?channelSet_id=1&amp;asset_id=4gtv-4gtv052">四季線上影視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國會頻道1台.md" title="wikilink">國會頻道1台</a></p></td>
<td><p>21頻道</p></td>
<td><p>123頻道（部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>123頻道（HD）</p></td>
<td><p>中新2號</p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3626IblSIzo">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/國會頻道2台.md" title="wikilink">國會頻道2台</a></p></td>
<td><p>22頻道</p></td>
<td><p>124頻道（部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>124頻道（HD）</p></td>
<td><p>中新2號</p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=TZ4Nf7ZwfTw">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/民間全民電視公司.md" title="wikilink">民間全民電視股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/民視無線台.md" title="wikilink">民視</a></p></td>
<td><p>7頻道（HD）</p></td>
<td><p>5/6頻道（部分數位有線電視以SD播出）</p></td>
<td><p>006頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a>、亞太7號、亞太5號、PALAPA-D、亞洲4號</p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20160126132516/https://www.4gtv.tv/channel/free.do">四季線上影視</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/民視第一台.md" title="wikilink">民視第一台</a></p></td>
<td><p>8頻道（HD）</p></td>
<td><p>151頻道（部分數位有線電視以SD播出）</p></td>
<td><p>316頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a></p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20170831222850/https://www.4gtv.tv/channel/channel.do">四季線上影視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/民視新聞台.md" title="wikilink">民視新聞台</a></p></td>
<td><p>9頻道</p></td>
<td><p>53頻道（部分數位有線電視以SD播出）</p></td>
<td><p>507頻道（HD）</p></td>
<td><p>JCSAT-10、<a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a>、JCSAT-10、亞太7號、亞太5號</p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UClIfopQZlkkSpM1VgCFLRJA">YouTube</a><br />
<a href="https://web.archive.org/web/20160126132516/https://www.4gtv.tv/channel/free.do">四季線上影視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/民視台灣台.md" title="wikilink">民視台灣台</a></p></td>
<td><p>10頻道（HD）</p></td>
<td><p>152頻道（部分數位有線電視以SD播出）</p></td>
<td><p>317頻道（HD）</p></td>
<td><p><a href="../Page/中新一號.md" title="wikilink">中新2號</a></p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20170831222850/https://www.4gtv.tv/channel/channel.do">四季線上影視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>民視綜藝台</p></td>
<td><p>網路播出</p></td>
<td><p><a href="https://www.4gtv.tv/channel_sub.html?channelSet_id=1&amp;asset_id=4gtv-4gtv004">四季線上影視</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>民視影劇台</p></td>
<td><p><a href="https://www.4gtv.tv/channel_sub.html?channelSet_id=1&amp;asset_id=litv-ftv09">四季線上影視</a><br />
<a href="http://hamivideo.hinet.net/hamitv/detail.do?content_id=OTT_LIVE_0000001775">Hami Video</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>民視旅遊台</p></td>
<td><p><a href="https://www.4gtv.tv/channel_sub.html?channelSet_id=1&amp;asset_id=litv-ftv07">四季線上影視</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/公共電視文化事業基金會.md" title="wikilink">財團法人公共電視文化事業基金會</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/公視主頻.md" title="wikilink">公視</a></p></td>
<td><p>5頻道（HD）</p></td>
<td><p>13頻道</p></td>
<td><p>013頻道（HD）</p></td>
<td><p>中新2號、亞太5號</p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zjGR32QyTkQ">YouTube</a>部分時段</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/公視2台.md" title="wikilink">公視2台</a></p></td>
<td><p>6頻道（HD）</p></td>
<td><p>部分業者（部分數位有線電視以SD播出）</p></td>
<td><p>097頻道（HD）</p></td>
<td><p>中新2號</p></td>
<td><p>無（2017年10月2日起停止網路直播）[1]</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/公視3台.md" title="wikilink">公視3台</a></p></td>
<td><p>11頻道（HD）</p></td>
<td><p>尚未定頻（台東、金門、連江的有線電視以類比訊號播出）</p></td>
<td><p>098頻道（HD）</p></td>
<td><p>中新2號</p></td>
<td><p>無（2016年7月6日起更名）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/客家電視台.md" title="wikilink">客家電視</a></p></td>
<td><p>12頻道（HD）</p></td>
<td><p>17頻道（部分數位有線電視以SD播出）</p></td>
<td><p>017頻道（HD）</p></td>
<td><p>中新2號</p></td>
<td><p><a href="http://www.hakkatv.org.tw/live">官網</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>公視戲劇台</p></td>
<td><p>網路播出</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://www.4gtv.tv/channel_sub.html?channelSet_id=4&amp;asset_id=4gtv-4gtv042&amp;channel_id=7">四季線上影視</a><br />
<a href="http://hamivideo.hinet.net/hamitv/detail.do?content_id=OTT_LIVE_0000001555">Hami Video</a>（需付費）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/財團法人原住民族文化事業基金會.md" title="wikilink">原住民族文化事業基金會</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/原住民族電視台.md" title="wikilink">原住民族電視台</a></p></td>
<td><p>13頻道（HD）</p></td>
<td><p>16頻道（部分數位有線電視以SD播出）</p></td>
<td><p>016頻道（HD）</p></td>
<td><p>中新2號、亞太5號</p></td>
<td><p><a href="http://titv.ipcf.org.tw/live.jsp">官網</a>（無線數位訊號由公視代播，2016年8月1日起）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 無線電視節目海外播出（衛星播出）

| 收播地區                                                                        | 業者名稱                                                           | 頻道及節目內容                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 | 播送方式                                                                                                                                                                                                                                                                               |
| --------------------------------------------------------------------------- | -------------------------------------------------------------- | ----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| **[北美](../Page/北美.md "wikilink")**                                          | [Dish International](../Page/Dish_International.md "wikilink") | 有[台視美洲台](../Page/台視美洲台.md "wikilink")、[華視美洲台](../Page/華視美洲台.md "wikilink")、[民視美洲台](../Page/民視美洲台.md "wikilink")。節目內容包括[台視](../Page/台視.md "wikilink")、[中視](../Page/中視.md "wikilink")、[華視](../Page/華視.md "wikilink")、[民視製作的節目](../Page/民視.md "wikilink")，部分[新聞節目與](../Page/新聞.md "wikilink")[台灣同步播出](../Page/台灣.md "wikilink")，其他節目多為[錄播或是舊節目](../Page/錄播.md "wikilink")。 | 該組頻道通過[美國](../Page/美國.md "wikilink")[Dish Network平台的](../Page/Dish_Network.md "wikilink")[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[MEGA](../Page/MEGA.md "wikilink")[套餐向](../Page/套餐.md "wikilink")[北美傳送](../Page/北美.md "wikilink")。收費播出。                                                     |
| **[大中華區](../Page/大中華區.md "wikilink")**                                      | [華人天空直播（C-Sky-Net）](../Page/華人天空直播.md "wikilink")              | 包含台視、中視、華視、民視、[民視新聞台等頻道](../Page/民視新聞台.md "wikilink")，與臺灣同步播出。                                                                                                                                                                                                                                                                                                          | 通過[亞太7號](../Page/亞太7號.md "wikilink")（76.5Ku）[衛星主要覆蓋](../Page/衛星.md "wikilink")[中國大陸](../Page/中國大陸.md "wikilink")、[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[澳門](../Page/澳門.md "wikilink")、[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")。經銷商總部在[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")。 |
| **[大中華區](../Page/大中華區.md "wikilink")**及**[東南亞](../Page/東南亞.md "wikilink")** | [數碼天空直播（D-Sky）](../Page/數碼天空直播.md "wikilink")                  | 包含台視、中視、華視、民視、民視新聞台、公視等頻道. 與[臺灣同步播出](../Page/臺灣.md "wikilink")。                                                                                                                                                                                                                                                                                                         | D-Sky Ku頻主要覆蓋中國大陸、香港、澳門、台灣、韓國；C頻覆蓋上述區域以外的[亞洲地區](../Page/亞洲.md "wikilink")。                                                                                                                                                                                                         |
| **[東南亞](../Page/東南亞.md "wikilink")**                                        | [skynindo直播（skynindo）](../Page/skynindo直播.md "wikilink")       | 包含台視、中視、華視、民視、[民視新聞台等頻道](../Page/民視新聞台.md "wikilink")，與[臺灣同步播出](../Page/臺灣.md "wikilink")。其中，台視獲得授權播出時間為週一至週五17:00-06:00及週六日全天                                                                                                                                                                                                                                          | skynindo採用C頻接收，覆蓋全全[東南亞](../Page/東南亞.md "wikilink")，在[印尼等](../Page/印尼.md "wikilink")[國家設有](../Page/國家.md "wikilink")[代理商或](../Page/代理商.md "wikilink")[經銷商](../Page/經銷商.md "wikilink")。                                                                                             |

## 衛星及寬頻電視台

依據中華民國《[衛星廣播電視法](../Page/衛星廣播電視法.md "wikilink")》，[衛星廣播電視節目供應者](../Page/衛星廣播電視節目供應者.md "wikilink")（[衛星電視台](../Page/衛星電視台.md "wikilink")），係指「自有或向[衛星轉頻器經營者租賃轉頻器或頻道](../Page/衛星轉頻器.md "wikilink")，將節目或[廣告經由衛星傳送給服務](../Page/廣告.md "wikilink")[經營者](../Page/經營者.md "wikilink")、有線廣播電視系統經營者（包括[有線](../Page/有線.md "wikilink")[電視節目播送系統](../Page/電視節目.md "wikilink")）或無線[廣播電視](../Page/廣播電視.md "wikilink")[電台者](../Page/電台.md "wikilink")。」可分為「境內衛星廣播電視節目供應者」及「境外衛星廣播電視節目供應者」。

[中華電信MOD開播前](../Page/中華電信MOD.md "wikilink")，閱聽人多透過有線電視系統收看衛星電視台。MOD開播後，舊有衛星電視台基於各種考量，僅少部分至該平台上架，而MOD上許多新成立的衛星電視台亦未向有線電視系統商申請上架，因此目前[台灣的衛星電視台集團可劃分為](../Page/台灣.md "wikilink")：僅於有線電視系統上架者、僅於中華電信MOD上架者以及於多[平台上架者](../Page/平台.md "wikilink")。

<table style="width:145%;">
<colgroup>
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 45%" />
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 10%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>業者名稱</p></th>
<th><p>頻道名稱</p></th>
<th><p>有線數位播出</p></th>
<th><p>寬頻網路<br />
（<a href="../Page/中華電信MOD.md" title="wikilink">中華電信MOD</a>）播出</p></th>
<th><p>衛星數位播出</p></th>
<th><p>網路播出／備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>人間電視股份有限公司</p></td>
<td><p><a href="../Page/人間衛視.md" title="wikilink">人間衛視</a></p></td>
<td><p>7/8頻道（名城6，TBC（新竹以北11，苗栗、台中12），部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>007（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號，JCSAT-3</p></td>
<td><p><a href="http://www.bltv.tv/about/?f=audience">官網</a>、<a href="https://www.youtube.com/watch?v=LZWKzQCKNI0">YouTube</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/慈濟基金會.md" title="wikilink">財團法人慈濟傳播人文志業基金會</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大愛電視.md" title="wikilink">大愛</a></p></td>
<td><p>9/10頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>009（HD）</p></td>
<td><p>新天11號，亞太7號，亞太5號，中新2號，JCSAT-10</p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20150927200329/http://www.daai.tv/daai-web/main/index.php">官網</a>、<a href="https://www.youtube.com/watch?v=ESKjSwcswBM&amp;list=PLKPimki7uQ8Hr4vIX05VImE-jKQp6yFnJ&amp;index=10">YouTube</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大愛電視.md" title="wikilink">大愛二台</a></p></td>
<td><p>數位有線（HD播出）、海外播出</p></td>
<td><p>099（HD）</p></td>
<td><p>超鳥C2，SatMex 6，電星12號，亞洲4號</p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20150103163643/http://www.daai.tv/daai-web/live/hd.php">官網</a>、<a href="https://www.youtube.com/watch?v=-81c_O1NoPo&amp;list=PLKPimki7uQ8Hr4vIX05VImE-jKQp6yFnJ&amp;index=11">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/霹靂國際多媒體股份有限公司.md" title="wikilink">霹靂國際多媒體股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/霹靂台灣台.md" title="wikilink">霹靂台灣台</a></p></td>
<td><p>11/12頻道（部分系統台不同），新永安64</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太6號, 亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>龍祥育樂多媒體股份有限公司</p></td>
<td><p>LS TIME電影台</p></td>
<td><p>64頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視以HD播出）新永安106</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號，亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>米迦勒傳播事業股份有限公司</p></td>
<td><p><a href="../Page/好消息衛星電視台.md" title="wikilink">好消息衛星電視台</a></p></td>
<td><p>15頻道（部分數位有線電視仍以SD播出），名城88</p></td>
<td><p>015（HD）</p></td>
<td><p>中新2號</p></td>
<td><p><a href="http://www.goodtv.tv/">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>好消息二台<br />
（好消息真理造就台）</p></td>
<td><p>部分數位有線（部分仍以SD播出）、海外播出</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>新天11號，JCSAT-10，亞太5號</p></td>
<td><p><a href="http://www.goodtv.tv/?second/">官網</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>富邦媒體科技股份有限公司<br />
（<a href="../Page/富邦集團.md" title="wikilink">富邦集團</a>）</p></td>
<td><p>MOMO購物1台</p></td>
<td><p>48頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>398（HD）</p></td>
<td><p>亞太6號</p></td>
<td><p><a href="http://www.momoshop.com.tw/category/TvLiveShow.jsp?cid=tv&amp;oid=look&amp;ctype=B">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>MOMO購物2台</p></td>
<td><p>35頻道（部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>348（HD）</p></td>
<td><p>亞太6號</p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UCDhA7JbV2QQ-Ic9FrbeEEHA/live">YouTube</a> <a href="https://www.youtube.com/channel/UCly5iZmVSmUeceOrkipMRwQ/live">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>|優視傳播股份有限公司<br />
（<a href="../Page/富邦集團.md" title="wikilink">富邦集團</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/MOMO親子台.md" title="wikilink">MOMO親子台</a></p></td>
<td><p>24頻道，新永安21（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）[2]</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>台灣優視媒體科技股份有限公司<br />
（<a href="../Page/富邦集團.md" title="wikilink">富邦集團</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/WinTV.md" title="wikilink">WINHD綜合台</a></p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻、TBC76，世新、國聲98，大豐122，天外天97，中嘉117，新永安44，台數科100，大台中114</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/WinTV.md" title="wikilink">WINHD戲劇台</a></p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻、TBC201，世新、國聲277</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/WinTV.md" title="wikilink">WINHD兒童台</a></p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻202，世新、國聲278，TBC255</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/八大電視.md" title="wikilink">八大電視股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/八大第一台.md" title="wikilink">八大第一台</a></p></td>
<td><p>27頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10,亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/八大綜合台.md" title="wikilink">八大綜合台</a></p></td>
<td><p>28頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10,亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/八大戲劇台.md" title="wikilink">八大戲劇台</a></p></td>
<td><p>41頻道（世新、國聲108頻道，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10,亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>八大綜藝台</p></td>
<td><p>網路播出</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p><a href="https://www.4gtv.tv/channel_sub.html?channelSet_id=1&amp;asset_id=4gtv-4gtv039&amp;channel_id=114">四季線上影視</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/八大電視.md" title="wikilink">八大太陽電視股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/八大娛樂台.md" title="wikilink">八大娛樂台</a></p></td>
<td><p>88頻道（部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10、亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三立電視股份有限公司.md" title="wikilink">三立電視股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/三立台灣台.md" title="wikilink">三立台灣台</a></p></td>
<td><p>29頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10、亞太7號、PALAPA-D、亞太5號</p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20160718052131/http://vidol.tv/channel/2-%E5%8F%B0%E7%81%A3%E5%8F%B0">Vidol</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三立都會台.md" title="wikilink">三立都會台</a></p></td>
<td><p>30頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10</p></td>
<td><p><a href="https://web.archive.org/web/20160529002808/http://www.vidol.tv/channel/1-%E9%83%BD%E6%9C%83%E5%8F%B0">Vidol</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三立新聞台.md" title="wikilink">三立新聞台</a></p></td>
<td><p>54頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10、亞太7號、新天11號、亞太5號</p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=f77r0fcPzGM">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三立國際台.md" title="wikilink">三立國際台</a></p></td>
<td><p>海外播出</p></td>
<td><p>JCSAT-10、亞太5號、亞太7號、PALAPA-D、<br />
Dishnetwork、亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三立iNEWS台.md" title="wikilink">三立iNEWS</a></p></td>
<td><p>88/89頻道（部分系統台不同或無播出，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>504（HD）</p></td>
<td><p>JCSAT-10</p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0dVKq0-62lo">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三立戲劇台.md" title="wikilink">三立戲劇台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>350（HD）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>三立國際創意股份有限公司（<a href="../Page/三立電視.md" title="wikilink">三立電視</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/三立綜合台.md" title="wikilink">三立綜合台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>301（HD）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>聯鑫行銷股份有限公司<br />
（由三立電視經營）</p></td>
<td><p>MTV（<a href="../Page/音樂電視網.md" title="wikilink">音樂電視網</a>）</p></td>
<td><p>79頻道，凱擘、台灣大寬頻83（部分系統台不同，部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>154（HD）</p></td>
<td><p>JCSAT-10，亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東森電視.md" title="wikilink">東森電視事業股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/東森綜合台.md" title="wikilink">東森綜合台</a></p></td>
<td><p>32頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號，亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東森新聞台.md" title="wikilink">東森新聞台</a></p></td>
<td><p>51頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號、亞太5號、新天11号、亞洲4號</p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/c/newsebc/live">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東森財經新聞台.md" title="wikilink">東森財經新聞台</a></p></td>
<td><p>57頻道、三大95、大揚104（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號、亞太5號</p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Giw92W9xkys">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東森電影台.md" title="wikilink">東森電影台</a></p></td>
<td><p>62頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號、亞太5號、亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東森戲劇台.md" title="wikilink">東森戲劇台</a></p></td>
<td><p>40頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號、亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東森幼幼台.md" title="wikilink">東森幼幼台</a></p></td>
<td><p>25頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號、亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東森洋片台.md" title="wikilink">東森洋片台</a></p></td>
<td><p>66頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號、亞太5號、亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東森亞洲衛視.md" title="wikilink">東森亞洲衛視台</a></p></td>
<td><p>亞洲播出</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號、亞太5號、PALAPA-D、亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東森亞洲新聞台.md" title="wikilink">東森亞洲新聞台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號、亞太5號、PALAPA-D</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東森亞洲幼幼台.md" title="wikilink">東森亞洲幼幼台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>東森衛視台</p></td>
<td><p>北美播出</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>Dishnetwork、SatMex 6</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>東森超級美東台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>銀河23號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>東森美洲新聞台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>Dishnetwork，銀河23號，SatMex 6</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>東森美洲幼幼台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>Dishnetwork，PALAPA-D，亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>東森美洲戲劇台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>Dishnetwork</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>東森中國台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>Dishnetwork</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>東森財經台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>超視美洲62.6無線台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>超級傳播股份有限公司（<a href="../Page/東森電視.md" title="wikilink">東森電視</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/東森超視.md" title="wikilink">東森超視</a></p></td>
<td><p>33頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太5號，亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>遠富國際股份有限公司（東森國際）</p></td>
<td><p><a href="../Page/ETtoday綜合台.md" title="wikilink">ETtoday綜合台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>315（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東森購物.md" title="wikilink">東森得易購股份有限公司</a>（東森國際）</p></td>
<td><p>東森購物2台</p></td>
<td><p>34頻道（部分系統台不同）</p></td>
<td><p>365（HD）</p></td>
<td><p>亞太6號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>東森購物1台</p></td>
<td><p>47頻道（部分系統台不同）</p></td>
<td><p>055（HD）</p></td>
<td><p>亞太6號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>東森購物3台</p></td>
<td><p>46頻道（新永安47部分系統台不同）</p></td>
<td><p>349（HD）</p></td>
<td><p>亞太6號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>東森購物4台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>399（HD）</p></td>
<td><p>亞太6號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>東森購物5台</p></td>
<td><p>60頻道（部分系統台不同）</p></td>
<td><p>546（HD）</p></td>
<td><p>亞太6號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>高點傳媒股份有限公司（大豐媒體）</p></td>
<td><p><a href="../Page/高點電視台.md" title="wikilink">高點綜合台</a></p></td>
<td><p>44頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10，亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/高點育樂台.md" title="wikilink">高點育樂台</a></p></td>
<td><p>大豐、臺灣數位寬頻44，三大89，寶福、聯維113，世新、國聲100（HD），新永安211 ，大台中103，凱擘、台灣大寬頻126 (HD)，新彰120，中嘉136，TBC113</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>新天11号</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>大大寬頻股份有限公司（大豐媒體）</p></td>
<td><p>天天電視台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>314（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>衛星娛樂傳播股份有限公司<br />
（年代集團）</p></td>
<td><p><a href="../Page/JET綜合台.md" title="wikilink">JET綜合台</a></p></td>
<td><p>45頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出），天外天43</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10，亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/JET綜合台.md" title="wikilink">JET國際台</a></p></td>
<td><p>海外播出</p></td>
<td><p>JCSAT-10，Dishnetwork</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/年代集團.md" title="wikilink">年代網際事業股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/年代新聞台.md" title="wikilink">年代新聞台</a></p></td>
<td><p>50頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10，亞太7號，新天11号</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/年代MUCH台.md" title="wikilink">年代MUCH台</a></p></td>
<td><p>38頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10，亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東風衛視.md" title="wikilink">東風衛視</a></p></td>
<td><p>37頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10，亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/東風亞洲台.md" title="wikilink">吉本東風</a></p></td>
<td><p>亞洲播出</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>年代國際台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/壹電視.md" title="wikilink">壹傳媒電視廣播股份有限公司</a><br />
（<a href="../Page/年代集團.md" title="wikilink">年代集團</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視綜合台.md" title="wikilink">壹電視綜合台</a></p></td>
<td><p>全國129，數位天空109，新彰80，北都85</p></td>
<td><p>312（HD）</p></td>
<td><p>亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/壹電視新聞台.md" title="wikilink">壹電視新聞台</a></p></td>
<td><p>49頻道（部分數位有線電視仍以SD播出，世新、國聲尚未上架），大揚98、新永安46</p></td>
<td><p>506（HD）</p></td>
<td><p>亞太5號，新天11号</p></td>
<td><p><a href="../Page/壹電視新聞台.md" title="wikilink">壹電視新聞台</a> 官方APP直播</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/壹電視電影台.md" title="wikilink">壹電視電影台</a></p></td>
<td><p>大豐106，洄瀾108，全國87，數位天空108，新彰84，北都83</p></td>
<td><p>628（HD）</p></td>
<td><p>亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中天電視股份有限公司.md" title="wikilink">中天電視股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中天新聞台.md" title="wikilink">中天新聞台</a></p></td>
<td><p>52頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號，亞太5號，亞洲4號</p></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=wUPPkSANpyo">YouTube</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中天綜合台.md" title="wikilink">中天綜合台</a></p></td>
<td><p>36頻道（世新、國聲38頻道，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號，亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中天娛樂台.md" title="wikilink">中天娛樂台</a></p></td>
<td><p>39頻道（部分系統台不同，詳情見條目；部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號，亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中天國際台.md" title="wikilink">中天亞洲台</a></p></td>
<td><p>亞洲播出</p></td>
<td><p>亞太7號，亞太5號，PALAPA-D，亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中天國際台.md" title="wikilink">中天頻道</a></p></td>
<td><p>北美播出</p></td>
<td><p><a href="../Page/DirecTV.md" title="wikilink">DirecTV</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>聯利媒體股份有限公司（<a href="../Page/TVBS.md" title="wikilink">TVBS</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/TVBS.md" title="wikilink">TVBS</a></p></td>
<td><p>56頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號，亞太7號，亞太5號，Direct TV，亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/TVBS新聞台.md" title="wikilink">TVBS新聞台</a></p></td>
<td><p>55頻道，三大57（金門、連江的有線電視以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號，亞太7號，亞太5號，新天11號，亞洲4號, 亞洲7號</p></td>
<td><p><a href="http://news.tvbs.com.tw/live/news4live/18">官網直播</a> 、 <a href="https://video.friday.tw/tv/13">friday直播</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/TVBS歡樂台.md" title="wikilink">TVBS歡樂台</a></p></td>
<td><p>42頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號，亞太7號，亞太5號，亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/TVBS-ASIA.md" title="wikilink">TVBS-ASIA</a></p></td>
<td><p>亞洲播出</p></td>
<td><p>中新2號，新天11號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/TVBS精采台.md" title="wikilink">TVBS精采台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>311（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/非凡電視台.md" title="wikilink">飛凡傳播股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/非凡新聞台.md" title="wikilink">非凡新聞台</a></p></td>
<td><p>58頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號，JCSAT-10，亞太5號，新天11号，亞洲7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/非凡商業台.md" title="wikilink">非凡商業台</a></p></td>
<td><p>尚未定頻</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>美好家庭購物股份有限公司</p></td>
<td><p><a href="../Page/ViVa_TV.md" title="wikilink">VIVA TV 1台</a></p></td>
<td><p>59頻道（部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>545（HD）</p></td>
<td><p>亞太6號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/ViVa_TV.md" title="wikilink">美好2台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>397（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>好萊塢影視股份有限公司</p></td>
<td><p>好萊塢電影台</p></td>
<td><p>68頻道（部分系統台不同或無播出；部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10、亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/緯來電視網.md" title="wikilink">緯來電視網股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/緯來日本台.md" title="wikilink">緯來日本台</a></p></td>
<td><p>75/76頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號，亞太5號，亞太7號，亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/緯來體育台.md" title="wikilink">緯來體育台</a></p></td>
<td><p>72頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號，亞太5號，亞太7號，亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/緯來綜合台.md" title="wikilink">緯來綜合台</a></p></td>
<td><p>26頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號，亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/緯來育樂台.md" title="wikilink">緯來育樂台</a></p></td>
<td><p>70/71頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視以HD播出），台灣數位光訊87</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號，亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/緯來戲劇台.md" title="wikilink">緯來戲劇台</a></p></td>
<td><p>43頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號，亞太5號，亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/緯來電影台.md" title="wikilink">緯來電影台</a></p></td>
<td><p>63頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號，亞太5號，亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/緯來精采台.md" title="wikilink">緯來精采台</a></p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻、大新店214</p></td>
<td><p>313（HD）</p></td>
<td><p>中新2號，亞洲4號</p></td>
<td><p>MOD訊號與有線電視訊號的節目因版權問題會稍有不同</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/國興傳播股份有限公司.md" title="wikilink">國興傳播股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/國興衛視.md" title="wikilink">國興衛視</a></p></td>
<td><p>76/77頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10，亞太7號，亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>亞洲衛星電視股份有限公司<br />
（<a href="../Page/華人衛星電視傳播機構.md" title="wikilink">華人衛星電視傳播機構</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寰宇財經台.md" title="wikilink">寰宇財經台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>520（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號，PALAPA-D</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>亞洲旅遊台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>278（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號，PALAPA-D</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>亞洲旅遊台（國際版）</p></td>
<td><p>天外天165，世新、國聲266，凱擘、台灣大寬頻223，TBC229，北都233，大豐、台灣數位寬頻14，南國215，寶福、聯維97，洄瀾、東亞、東台71，名城103[3]，全國245</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號，PALAPA-D</p></td>
<td><p>海外播出</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>亞洲綜合台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>307（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>寰宇HD綜合台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>309（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>美食星球</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>275（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>寰宇新聞台</p></td>
<td><p>TBC227，南國216，世新、國聲265，北都242，凱擘、台灣大寬頻222，中嘉、天外天208</p></td>
<td><p>501（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/寰宇新聞二台.md" title="wikilink">寰宇新聞二台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>502（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Medici-arts<br />
（梅迪奇藝術頻道）</p></td>
<td><p>TBC230，大豐256，南國217，世新、國聲267，全國242，北都224</p></td>
<td><p>152（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>博斯數位股份有限公司<br />
（<a href="../Page/華人衛星電視傳播機構.md" title="wikilink">華人衛星電視傳播機構</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/博斯運動頻道.md" title="wikilink">博斯魅力網</a></p></td>
<td><p>部分數位有線電視系統</p></td>
<td><p>207（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/博斯運動頻道.md" title="wikilink">博斯網球台</a></p></td>
<td><p>206（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/博斯運動頻道.md" title="wikilink">博斯無限台</a></p></td>
<td><p>208（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/博斯運動頻道.md" title="wikilink">博斯無限二台</a></p></td>
<td><p>209（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/博斯運動頻道.md" title="wikilink">博斯運動一台</a></p></td>
<td><p>212（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/博斯運動頻道.md" title="wikilink">博斯運動二台</a></p></td>
<td><p>217（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/博斯運動頻道.md" title="wikilink">博斯高球一台</a></p></td>
<td><p>205（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/博斯運動頻道.md" title="wikilink">博斯高球二台</a></p></td>
<td><p>204（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>台灣互動電視股份有限公司<br />
（<a href="../Page/華人衛星電視傳播機構.md" title="wikilink">華人衛星電視傳播機構</a>）</p></td>
<td><p>SMART知識台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>305（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>華人傳播事業股份有限公司<br />
（<a href="../Page/華人衛星電視傳播機構.md" title="wikilink">華人衛星電視傳播機構</a>）</p></td>
<td><p>台灣戲劇台</p></td>
<td><p>351（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>龍華數位媒體科技股份有限公司<br />
（<a href="../Page/華人衛星電視傳播機構.md" title="wikilink">華人衛星電視傳播機構</a>）</p></td>
<td><p>龍華動畫</p></td>
<td><p>104（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>龍華戲劇</p></td>
<td><p>352（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>龍華偶像</p></td>
<td><p>353（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>龍華電影</p></td>
<td><p>611（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>龍華影劇</p></td>
<td><p>354（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>龍華洋片</p></td>
<td><p>615（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>龍華經典</p></td>
<td><p>624（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/靖天傳播.md" title="wikilink">靖天傳播國際事業股份有限公司</a></p></td>
<td><p>靖洋卡通台 Nice Bingo</p></td>
<td><p>世新、國聲206</p></td>
<td><p>106（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Nice TV 靖天歡樂台</p></td>
<td><p>世新、國聲201</p></td>
<td><p>318（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>LiTV線上影視158頻道</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>靖天綜合台</p></td>
<td><p>台數科60，大揚80，，中嘉80</p></td>
<td><p>303（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>靖天映畫台</p></td>
<td><p>台數科46、大揚47</p></td>
<td><p>613（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>靖天電影台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>614（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>靖天育樂台</p></td>
<td><p>大揚60，台數科80，世新、國聲204</p></td>
<td><p>304（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/靖天傳播.md" title="wikilink">靖洋傳媒科技股份有限公司</a></p></td>
<td><p>靖天卡通台</p></td>
<td><p>世新、國聲207</p></td>
<td><p>107（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>靖天資訊台</p></td>
<td><p>世新、國聲202，TBC80，中嘉81</p></td>
<td><p>302（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>靖天日本台</p></td>
<td><p>三大219</p></td>
<td><p>371（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>靖天戲劇台</p></td>
<td><p>台數科、大揚34</p></td>
<td><p>356（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>LiTV線上影視147頻道</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>靖洋戲劇台</p></td>
<td><p>世新、國聲203，TBC78</p></td>
<td><p>|357（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>LiTV線上影視151頻道</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>樂活頻道</p></td>
<td><p>台灣數位光訊410</p></td>
<td><p>842（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/愛爾達電視.md" title="wikilink">愛爾達科技股份有限公司</a></p></td>
<td><p>ELTA綜合台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>300（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ELTA影劇台</p></td>
<td><p>355（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ELTA體育1台</p></td>
<td><p>200（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>ELTA體育2台</p></td>
<td><p>201（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>ELTA體育3台</p></td>
<td><p>202（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>萬達超媒體電視股份有限公司</p></td>
<td><p><a href="../Page/EYE_TV_戲劇台.md" title="wikilink">EYE TV 戲劇台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>358（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/EYE_TV_旅遊台.md" title="wikilink">EYE TV 旅遊台</a></p></td>
<td><p>279（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/群英社國際股份有限公司.md" title="wikilink">群英社國際股份有限公司</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/MY_KIDS_TV.md" title="wikilink">MY-KIDS TV</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>101（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/MY_101綜合台.md" title="wikilink">MY 101綜合台</a></p></td>
<td><p>373（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/木棉花國際.md" title="wikilink">木棉花國際股份有限公司</a></p></td>
<td><p>i-Fun愛放動漫台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>375（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曼迪傳播.md" title="wikilink">曼迪國際股份有限公司</a></p></td>
<td><p>曼迪日本台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>372（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>華人全球網路科技股份有限公司</p></td>
<td><p>ELTV生活英語台</p></td>
<td><p>103（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>惟達科技股份有限公司<br />
（威望媒體控股公司）</p></td>
<td><p>Catch Play電影台</p></td>
<td><p>凱擘233</p></td>
<td><p>626（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>影迷數位股份有限公司</p></td>
<td><p>影迷數位電影台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>630（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>影迷數位紀實台</p></td>
<td><p>601（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>視納華仁紀實股份有限公司</p></td>
<td><p>視納華仁紀實台</p></td>
<td><p>600（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>采昌國際多媒體股份有限公司</p></td>
<td><p>采昌影劇台</p></td>
<td><p>629（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>華藝娛樂股份有限公司</p></td>
<td><p>華藝影劇台</p></td>
<td><p>625（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>華藝台灣台</p></td>
<td><p>TBC84，凱擘、台灣大寬頻84</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>華藝MBC綜合台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>378（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/台灣基督長老教會.md" title="wikilink">財團法人台灣基督長老教會傳播基金會</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/新眼光電視台.md" title="wikilink">新眼光電視台</a></p></td>
<td><p>全國95</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>智林運動行銷股份有限公司</p></td>
<td><p>智林體育台</p></td>
<td><p>寶福、聯維307，天外天443[4]，新永安212</p></td>
<td><p>215（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>滾動力股份有限公司</p></td>
<td><p>滾動力 rollor</p></td>
<td><p>寶福、聯維121</p></td>
<td><p>267（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.rollor.cc">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>幸福空間數位匯流股份有限公司</p></td>
<td><p><a href="../Page/幸福空間居家台.md" title="wikilink">幸福空間居家台</a></p></td>
<td><p>部分數位有線電視系統</p></td>
<td><p>266（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>全日通娛樂傳播股份有限公司</p></td>
<td><p><a href="../Page/Z頻道.md" title="wikilink">Z頻道</a></p></td>
<td><p>尚未定頻，新永安105，凱擘、台灣大寬頻81</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>狼谷娛樂股份有限公司</p></td>
<td><p>狼谷競技台</p></td>
<td><p>聯維、寶福168</p></td>
<td><p>210（4K）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>新唐人亞太電視股份有限公司</p></td>
<td><p><a href="../Page/新唐人電視台.md" title="wikilink">新唐人亞太台</a></p></td>
<td><p>寶福、聯維81，澎湖96，天外天88，北都93，新彰96，三大176[5]</p></td>
<td><p>320</p></td>
<td><p>中新2號</p></td>
<td><p><a href="http://www.ntdtv.com.tw/live">官網</a><br />
iNTD APP--<a href="http://itunes.apple.com/us/app/intd/id431447226?ls=1&amp;mt=8">iPhone版</a><br />
<a href="http://play.google.com/store/apps/details?id=com.ntd&amp;feature=search_result">Android</a><br />
<a href="http://www.starp2p.com/downloads.html">愛博電視-翻牆破網收看下載</a><br />
</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>十方法界實業股份有限公司</p></td>
<td><p>十方法界電視台</p></td>
<td><p>102/103頻道（部分系統台不同）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10，新天11号</p></td>
<td><p><a href="http://www.cbtv.com.tw">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>佛衛電視台股份有限公司</p></td>
<td><p>佛衛電視慈悲台</p></td>
<td><p>104/105頻道（部分系統台不同）</p></td>
<td><p>701</p></td>
<td><p>中新2號（C&amp;Ku頻）</p></td>
<td><p><a href="http://rsbc.ehosting.com.tw/bts/liveOnline.htm">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>華藏世界傳播股份有限公司</p></td>
<td><p><a href="../Page/華藏衛星電視台.md" title="wikilink">華藏衛星電視台</a></p></td>
<td><p>101/102頻道，祥通3，名城90，大揚91，大台中92，大豐、新高雄99，台數科103，三大104，世新、國聲112</p></td>
<td><p>702</p></td>
<td><p>新天11号，JCSAT-10，SatMex 6，銀河25，電星12號</p></td>
<td><p><a href="http://www.hwazan.org/web/index.php?m=content&amp;c=index&amp;a=show&amp;catid=227&amp;id=1/">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>世界衛星電視台</p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻108，TBC81（部分系統台無播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>新天11号</p></td>
<td><p><a href="http://www.wtvtw.com/">官網</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/釋海濤.md" title="wikilink">生命電視股份有限公司</a></p></td>
<td><p>生命電視台</p></td>
<td><p>104/105頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>703（HD）</p></td>
<td><p>新天11號，中新2號，JCSAT-10（HD播出）</p></td>
<td><p><a href="http://www.lifetv.org.tw/a_date/live.htm">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>財團法人臺灣<a href="../Page/基督復臨安息日會.md" title="wikilink">基督復臨安息日會</a></p></td>
<td><p>希望綜合台</p></td>
<td><p>世新、國聲134（HD），大台中113</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太5號</p></td>
<td><p><a href="http://chinesehope.tv/">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>新海克拉斯電視台事業股份有限公司</p></td>
<td><p>新天地民俗台</p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻、中嘉、台數科、大台中115，新永安119</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>天然成股份有限公司</p></td>
<td><p>天美麗電視台</p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻、大台中118</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>財團法人正德文教傳播基金會</p></td>
<td><p>正德電視台</p></td>
<td><p>109/113頻道（部分系統台無播出）</p></td>
<td><p>704（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://tv.chengte.org.tw/live.html/">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>鑫傳視訊廣告股份有限公司（<a href="../Page/台灣數位光訊科技集團.md" title="wikilink">台數科</a>）</p></td>
<td><p>冠軍電視台</p></td>
<td><p>87頻道（部分系統台不同），大豐33，台灣數位光訊64、新永安92</p></td>
<td><p>319（HD）</p></td>
<td><p>JCSAT-10</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>冠軍夢想台</p></td>
<td><p>台灣數位光訊81，凱擘、台灣大寬頻、數位天空114，新永安114，世新、國聲94</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>中台灣生活網</p></td>
<td><p>台灣數位光訊20</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>天外天數位有線電視股份有限公司</p></td>
<td><p>新北巿地方新聞台</p></td>
<td><p>天外天48</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大台中數位有線電視.md" title="wikilink">大台中數位有線電視股份有限公司</a></p></td>
<td><p>威達超舜生活台</p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻99，大台中86，澎湖81</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>群健有線電視股份有限公司</p></td>
<td><p>TBC台中生活台</p></td>
<td><p>群健4</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>三大有線電視股份有限公司</p></td>
<td><p>三大一台</p></td>
<td><p>三大4/55</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>世新有線電視股份有限公司</p></td>
<td><p>世新綜合台</p></td>
<td><p>嘉義地區系統台49</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>大嘉義行銷管理股份有限公司（世新有線電視）</p></td>
<td><p>大嘉義綜合電視台</p></td>
<td><p>世新、國聲88/198</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>財經網股份有限公司</p></td>
<td><p>SBN全球財經網頻道</p></td>
<td><p>尚未定頻 （部分系統台無播出，新永安96）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10</p></td>
<td><p><a href="http://sbn.net-tv.tw/">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>台股資訊頻道</p></td>
<td><p>世新、國聲200，新永安222，北都390</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>財訊國際傳播股份有限公司</p></td>
<td><p>贏家財經台</p></td>
<td><p>尚未定頻 （部分系統台無播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>運豐國際多媒體股份有限公司</p></td>
<td><p>運通財經台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中華福報財經網股份有限公司</p></td>
<td><p><a href="../Page/中華財經台.md" title="wikilink">中華財經台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>阿里山衛星電視國際股份有限公司<br />
（世新有線電視）</p></td>
<td><p><a href="../Page/台灣綜合台.md" title="wikilink">台灣綜合台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>台灣藝術電視台股份有限公司</p></td>
<td><p><a href="../Page/台灣藝術電視台.md" title="wikilink">台灣藝術電視台</a></p></td>
<td><p>尚未定頻</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>ABS-2</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>凱亞電視事業股份有限公司</p></td>
<td><p>凱亞綜合台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>ABS-2</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>信大國際多媒體股份有限公司</p></td>
<td><p>信大電視台</p></td>
<td><p>尚未定頻（部分數位有線電視以HD播出，部分系統台無播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>中新2號</p></td>
<td><p><a href="http://www.sindatv.com.tw">官網</a>、<a href="http://www.sindatv.com.tw/?driect=tvshowlive">YouTube</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>台灣番薯傳播事業股份有限公司</p></td>
<td><p>番薯衛星電視台</p></td>
<td><p>尚未定頻（部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.fanstv.tw/">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>信吉傳播股份有限公司</p></td>
<td><p>信吉衛星電視台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>信盈貿易股份有限公司</p></td>
<td><p>天良﻿衛星電視台</p></td>
<td><p>尚未定頻（部分數位有線電視以HD播出，部分系統台無播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>JCSAT-10</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>大立電視股份有限公司</p></td>
<td><p>大立電視台</p></td>
<td><p>119（天外天、世新、洄瀾、東亞、東台無播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=MMEoAhgey1w">YouTube</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>東方青衛星影視股份有限公司</p></td>
<td><p>東方青綜合台</p></td>
<td><p>尚未定頻（部分系統台無播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>誠心衛星電視股份有限公司</p></td>
<td><p>誠心電視台</p></td>
<td><p>尚未定頻（部分數位有線電視以HD播出，部分系統台無播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>富立多媒體股份有限公司</p></td>
<td><p>富立電視台</p></td>
<td><p>尚未定頻（部分系統台無播出），新永安99，南國95</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/channel/UCp5eyV2m4Jo04KHW6Sz8-gg/live">YouTube</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>國世德國際多媒體股份有限公司</p></td>
<td><p>全大電視台</p></td>
<td><p>尚未定頻（部分系統台無播出）凱擘，台灣大寬頻107，中嘉90，TBC88，大豐112，新高雄112（HD）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>海豚多媒體股份有限公司</p></td>
<td><p>海豚綜合台</p></td>
<td><p>中嘉98，凱擘、台灣大寬頻99，新永安120（部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>ABS-2</p></td>
<td><p><a href="http://www.doltv.com.tw">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>唯心宗文化傳播股份有限公司</p></td>
<td><p>唯心電視台</p></td>
<td><p>尚未定頻（部分系統台無播出）</p></td>
<td><p>700（HD）</p></td>
<td><p>新天11號</p></td>
<td><p><a href="http://www.wxtv.com.tw/?f=3&amp;ff=36">官網</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>鑫祺多媒體股份有限公司</p></td>
<td><p>May Life 購物台</p></td>
<td><p>台數科70，新永安、大揚80，東亞、洄瀾、東台128</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>星穎國際傳播股份有限公司</p></td>
<td><p>星穎頻道</p></td>
<td><p>東亞95、全國510、北都507、天外天612、新永安411</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>新天11號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HOT頻道</p></td>
<td><p>部分數位有線電視系統</p></td>
<td><p>830</p></td>
<td><p>新天11號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Hi-PLAY<br />
（玩家頻道）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>新天11號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>豐禎電視事業股份有限公司</p></td>
<td><p>HAPPY</p></td>
<td><p>831</p></td>
<td><p>新天11號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>朝禾事業股份有限公司</p></td>
<td><p><a href="../Page/彩虹頻道.md" title="wikilink">彩虹頻道</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>彩虹E台</p></td>
<td><p>832（HD）</p></td>
<td><p>亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>彩虹電影台</p></td>
<td><p>833</p></td>
<td><p>亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>K頻道</p></td>
<td><p>834（HD）</p></td>
<td><p>亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/松視.md" title="wikilink">松視事業股份有限公司</a></p></td>
<td><p>松視1台</p></td>
<td><p>835（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>松視2台</p></td>
<td><p>836（HD）</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>松視3台</p></td>
<td><p>837</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>松視4台</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>紘績科技股份有限公司</p></td>
<td><p>Pandora Perfect HD<br />
（潘朵啦高畫質玩美台）</p></td>
<td><p>838（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Pandora Pink HD<br />
（潘朵啦高畫質粉紅台）</p></td>
<td><p>839（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>奧視股份有限公司</p></td>
<td><p>驚豔成人電影台</p></td>
<td><p>840（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>香蕉台</p></td>
<td><p>841（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>仲業股份有限公司</p></td>
<td><p>JStar極限台電影頻道</p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻912</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 在臺灣播出的外商衛星電視台

<table style="width:145%;">
<colgroup>
<col style="width: 20%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 40%" />
<col style="width: 50%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 10%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>業者名稱</p></th>
<th><p>頻道名稱</p></th>
<th><p>有線數位播出</p></th>
<th><p>寬頻網路<br />
（<a href="../Page/中華電信MOD.md" title="wikilink">中華電信MOD</a>）播出</p></th>
<th><p>衛星數位播出</p></th>
<th><p>網路播出'''</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/WAKUWAKU_JAPAN.md" title="wikilink">WAKUWAKU JAPAN</a> （台灣伊藤忠股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/WAKUWAKU_JAPAN.md" title="wikilink">WAKUWAKU JAPAN</a></p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻、天外天、聯維、寶福、大台中80，中嘉、數位天空、全國83，新彰84，北都101，世新、國聲174，TBC219，台數科224，新永安307</p></td>
<td><p>370（HD）</p></td>
<td><p>MEASAT-3a</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/英國廣播公司.md" title="wikilink">英國廣播公司</a>（BBC） （執照所有者：英商英廣國際股份有限公司台灣分公司，運營商：愛爾達科技股份有限公司）</p></td>
<td><p><a href="../Page/英國廣播公司世界新聞頻道.md" title="wikilink">BBC World News</a>（BBC世界新聞頻道）</p></td>
<td><p>部份數位有線未上架</p></td>
<td><p>551（HD）</p></td>
<td><p>國際8號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/BBC自然知性台.md" title="wikilink">BBC earth</a>（BBC自然知性頻道）</p></td>
<td><p>凱擘207，台灣數位光訊133，大豐200，新永安、大揚304，世新、國聲195，北都232（均以HD播出）</p></td>
<td><p>252（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/BBC生活風格.md" title="wikilink">BBC Lifestyle</a>（BBC生活風格頻道）</p></td>
<td><p>凱擘224，台灣數位光訊135，大豐201，新永安、大揚305，世新、國聲196，北都231</p></td>
<td><p>260（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/CBeebies.md" title="wikilink">CBeebies</a>（幼兒育樂頻道）</p></td>
<td><p>凱擘203，台灣數位光訊134，大豐202，新永安、大揚306，北都230 ,世新、國聲194</p></td>
<td><p>108（HD）</p></td>
<td><p>MEASAT-3</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/日本放送協會.md" title="wikilink">日本放送協會</a>（NHK） （三商多媒體股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/NHK_World_Premium.md" title="wikilink">NHK World Premium</a> （NHK世界台）</p></td>
<td><p>106/107頻道，台灣數位光訊98，北都100，凱擘、台灣大95</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>國際8號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/NHK環球廣播網.md" title="wikilink">NHK World</a>（NHK新闻资讯台）</p></td>
<td><p>世新、國聲197（HD），全國150，北都243</p></td>
<td><p>560（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www3.nhk.or.jp/nhkworld/en/live/">官網直播</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/福斯傳媒集團.md" title="wikilink">福斯傳媒集團</a>（台灣） （香港商<a href="../Page/福斯傳媒集團.md" title="wikilink">福斯傳媒有限公司台灣分公司代理</a>）/<br />
（美商<a href="../Page/國家地理頻道.md" title="wikilink">國家地理頻道有限公司台灣分公司代理</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/衛視中文台.md" title="wikilink">衛視中文台</a>（台灣版）</p></td>
<td><p>31頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>ABS-2</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/衛視電影台.md" title="wikilink">衛視電影台</a>（台灣版）</p></td>
<td><p>61頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>ABS-2</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/FOX_Movies.md" title="wikilink">FOX Movies</a>（台灣版）</p></td>
<td><p>69頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>ABS-2</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/衛視合家歡台.md" title="wikilink">Star World</a>（衛視合家歡台）（台灣版）</p></td>
<td><p>未定頻（部分系統台無播出，新永安113，凱擘、台灣大寬頻145</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>ABS-2，亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/星衛HD電影台.md" title="wikilink">星衛HD電影台</a></p></td>
<td><p>部份數位有線</p></td>
<td><p>612（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/星衛娛樂台.md" title="wikilink">星衛娛樂台</a></p></td>
<td><p>382（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/FOX_(台灣頻道).md" title="wikilink">FOX</a>（台灣版）</p></td>
<td><p>78/79頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>623（HD）</p></td>
<td><p>ABS-2</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/福斯新聞頻道.md" title="wikilink">FOX News</a>（福斯新聞頻道）</p></td>
<td><p>大台中308</p></td>
<td><p>558（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/FOX體育台.md" title="wikilink">FOX體育台</a>（台灣版）</p></td>
<td><p>73頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>ABS-2</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/FOX體育二台.md" title="wikilink">FOX體育二台</a>（台灣版）</p></td>
<td><p>74頻道（部分系統台不同，部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>ABS-2</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/FOX體育三台.md" title="wikilink">FOX體育三台</a>（台灣版）</p></td>
<td><p>部份數位有線，凱擘、台灣大242，天外天419，大台中606</p></td>
<td><p>211（HD）</p></td>
<td><p>亞洲7號，亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/國家地理頻道.md" title="wikilink">National Geographic</a><br />
（國家地理頻道）（台灣版）</p></td>
<td><p>18頻道(部分數位有線電視仍以SD播出)</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>ABS-2</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國家地理頻道.md" title="wikilink">National Geographic HD</a><br />
（國家地理國際頻道）</p></td>
<td><p>部份數位有線</p></td>
<td><p>250（HD）</p></td>
<td><p>亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/國家地理野生頻道.md" title="wikilink">Nat Geo Wild HD</a><br />
（國家地理高畫質野生頻道）</p></td>
<td><p>251（HD）</p></td>
<td><p>亞洲7號，亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/國家地理悠人頻道.md" title="wikilink">Nat Geo People HD</a><br />
（國家地理高畫質悠人頻道）</p></td>
<td><p>261（HD）</p></td>
<td><p>亞洲7號，亞洲4號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/STAR_Movies.md" title="wikilink">Star Movies HD</a>（台灣版）</p></td>
<td><p>617（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/FX_(電視頻道).md" title="wikilink">FX</a></p></td>
<td><p>部份數位有線</p></td>
<td><p>621（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/福斯警匪頻道_(亞洲).md" title="wikilink">FOX Crime</a>（福斯警匪頻道）</p></td>
<td><p>622（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/福斯家庭電影頻道.md" title="wikilink">FOX Family Movies</a>（福斯家庭電影台）</p></td>
<td><p>618（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/天空新聞台.md" title="wikilink">Sky News HD</a>（天空新聞台）</p></td>
<td><p>大台中307</p></td>
<td><p>559（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=y60wDzZt8yg">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Channel_V.md" title="wikilink">Channel V HD</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>151（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>100（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/時代華納.md" title="wikilink">時代華納</a>（Time Warner） （美商<a href="../Page/透納廣播公司.md" title="wikilink">特納傳播股份有限公司台灣分公司代理</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/CNN國際新聞網路.md" title="wikilink">CNN International</a>（<a href="../Page/CNN.md" title="wikilink">有線電視新聞網</a>）<a href="http://edition.cnn.com/CNNI">1</a></p></td>
<td><p>5/6頻道（大豐、台灣數位寬頻80）<br />
（部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>550（HD）</p></td>
<td><p>亞洲7號，國際8號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/頭條新聞台.md" title="wikilink">HLN</a>（Headline News，頭條新聞台）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p><a href="http://chtvideo.hinet.net/hamitv/detail.do?content_id=OTT_LIVE_0000001542#">中華影視</a>、<a href="https://web.archive.org/web/20150823200449/http://www.skyking.com.tw/channel.asp">台灣好</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/卡通頻道.md" title="wikilink">Cartoon Network</a>（卡通頻道）<a href="http://www.cartoonnetwork.com.tw/">2</a></p></td>
<td><p>22頻道（群健8，祥通24，洄瀾、東亞、東台113）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞洲7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/華納電視頻道.md" title="wikilink">Warner TV</a></p></td>
<td><p>大豐231，台灣數位光訊137，天外天231，凱擘217</p></td>
<td><p>616（HD）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Boomerang.md" title="wikilink">Boomerang</a></p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻204，新彰數位300</p></td>
<td><p>102（HD）</p></td>
<td><p>MEASAT-3a</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/時代華納.md" title="wikilink">時代華納</a>（Time Warner）（<a href="../Page/HBO.md" title="wikilink">家庭票房股份有限公司代理</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/HBO_Asia.md" title="wikilink">HBO</a><a href="http://www.hboasia.com/hbo?country=TWcn">3</a></p></td>
<td><p>65頻道（部分系統台不同）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Cinemax.md" title="wikilink">Cinemax</a><a href="http://www.cinemaxasia.com/cinemax?country=TWcn">4</a></p></td>
<td><p>70/71頻道（部分數位有線電視以HD播出，部分系統台不同或無播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/HBO_Asia.md" title="wikilink">HBO HD</a></p></td>
<td><p>部份數位有線未上架</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/HBO原創鉅獻.md" title="wikilink">HBO Signature</a>（HBO原创巨献）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/HBO溫馨家庭.md" title="wikilink">HBO Family</a>（HBO溫馨家庭）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/HBO強檔鉅獻.md" title="wikilink">HBO Hits</a>（HBO強檔鉅獻）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/探索傳播.md" title="wikilink">Discovery傳播集團</a> （新加坡商全球紀實有限公司臺灣分公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/探索頻道.md" title="wikilink">Discovery Channel</a>（探索頻道）（台灣版）</p></td>
<td><p>19頻道（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>國際8號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/動物星球頻道.md" title="wikilink">Animal Planet</a>（動物星球頻道）（台灣版）</p></td>
<td><p>20/21頻道，台灣數位光訊12，新永安22（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>國際8號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/旅遊生活頻道.md" title="wikilink">TLC</a>（Travel &amp; Living Channel，旅遊生活頻道）（台灣版）</p></td>
<td><p>20/21頻道，新永安71（部分數位有線電視仍以SD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>國際8號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/高清探索頻道.md" title="wikilink">Discovery Asia</a></p></td>
<td><p>部份數位有線</p></td>
<td><p>253（HD）</p></td>
<td><p>國際8號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/探索科學頻道.md" title="wikilink">Discovery Science</a>（Discovery 科學頻道）</p></td>
<td><p>254（HD）</p></td>
<td><p>國際8號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/DMAX_(電視頻道).md" title="wikilink">DMAX</a></p></td>
<td><p>255（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Eve.md" title="wikilink">Eve</a></p></td>
<td><p>256（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Eurosport.md" title="wikilink">Eurosport</a>（歐洲體育台）</p></td>
<td><p>凱擘、台灣大243，中嘉209、大豐265，天外天410</p></td>
<td><p>216（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（橄欖球頻道）</p></td>
<td><p>中嘉210、大豐263，天外天240</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/索尼影視娛樂.md" title="wikilink">索尼影業</a> （美商超躍有限公司臺灣分公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/AXN.md" title="wikilink">AXN</a></p></td>
<td><p>67頻道，台灣數位光訊84，祥通49（部分系統台無播出；部分數位有線電視以HD播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號，亞太5號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/Animax_Asia.md" title="wikilink">Animax</a></p></td>
<td><p>76/77頻道，新永安24，凱擘、台灣大寬頻82（部分系統台無播出）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/Animax_Asia.md" title="wikilink">Animax HD</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>374（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/華特迪士尼公司.md" title="wikilink">華特迪士尼公司</a> （台灣華特迪士尼股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/迪士尼頻道.md" title="wikilink">Disney Channel</a>（迪士尼頻道）</p></td>
<td><p>23頻道</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>國際8號，亞太7號</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/NBC環球集團.md" title="wikilink">NBC環球集團</a> （執照所有者：新加坡商全球廣播商業新聞電視台有限公司台灣分公司，運營商：-{杰}-德創意影音管理股份有限公司）</p></td>
<td><p><a href="../Page/Diva_(電視網).md" title="wikilink">Diva</a></p></td>
<td><p>部份有線</p></td>
<td><p>620（HD）</p></td>
<td><p>APSTAR-7</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/CNBC亞洲台.md" title="wikilink">CNBC Asia</a> （CNBC亚洲台）</p></td>
<td><p>凱擘311，世新、國聲132，全國161</p></td>
<td><p>554（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.cnbc.com/live-tv/">官網直播</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>中嘉、天外天203，凱擘228，世新、國聲180</p></td>
<td><p>381（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/維亞康姆.md" title="wikilink">Viacom</a> （頻道營運商:-{杰}-德影音管理股份有限公司）</p></td>
<td><p>（<a href="../Page/尼可國際兒童頻道.md" title="wikilink">尼克兒童頻道</a>）</p></td>
<td><p>TBC250，全國205</p></td>
<td><p>105（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>TBC251，全國206</p></td>
<td><p>110（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/爆笑頻道_(亞洲).md" title="wikilink">Comedy Central Asia</a>（<a href="../Page/喜剧中心.md" title="wikilink">喜剧中心</a>）</p></td>
<td><p>全國225，凱擘216</p></td>
<td><p>380（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>天外天224，全國243，凱擘227</p></td>
<td><p>153（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/夢工廠.md" title="wikilink">夢工廠</a> （家庭票房股份有限公司代理）</p></td>
<td></td>
<td><p>新永安11、大揚12</p></td>
<td><p>111（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/TV5Monde.md" title="wikilink">TV5MONDE</a>（法國） （台北影業股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/TV5Monde.md" title="wikilink">TV5MONDE ASIE</a></p></td>
<td><p>部份數位有線</p></td>
<td><p>750（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://asia.tv5monde.com/Player">官網直播</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>TV5MONDE Style HD</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>284（HD）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/法國國際廣播電台.md" title="wikilink">RFI</a>（法國國際廣播集團） （台北影業股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/法國24.md" title="wikilink">FRANCE 24（French）</a>（法國24，法語）</p></td>
<td><p>新永安、大揚511，全國289</p></td>
<td><p>755</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.france24.com/fr/#./?&amp;_suid=140058727683208699147087288209">官網直播</a>、<a href="https://www.youtube.com/watch?v=qKEk1YCOz8Q">YouTube</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/法國24.md" title="wikilink">FRANCE 24（English）</a>（法國24，英語）</p></td>
<td><p>世新、國聲131，新永安208、大揚121，全國158</p></td>
<td><p>557</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.france24.com/en/#./?&amp;_suid=140054995372007411225811998288">官網直播</a>、<a href="https://www.youtube.com/watch?v=gq11un3xqsA">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德國之聲.md" title="wikilink">Deutsche Welle</a>（德國之聲）（<a href="../Page/德國公共廣播聯盟.md" title="wikilink">ARD</a>，德國公共廣播聯盟） （-{杰}-德影音管理股份有限公司代理）/龍華數位媒體科技股份有限公司代理)</p></td>
<td><p><a href="../Page/德國之聲.md" title="wikilink">DW</a>（Deutsch）（German）（德國之聲，德語）</p></td>
<td><p>全國152</p></td>
<td><p>752</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.dw.de/media-center/live-tv/s-100825">官網直播</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德國之聲.md" title="wikilink">DW</a>（English）（德國之聲，英語）</p></td>
<td><p>部份數位有線</p></td>
<td><p>556（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.dw.de/多媒体中心/正在直播/s-100849">官網直播</a>、<a href="https://www.youtube.com/watch?v=gNosnzCaS4I">YouTube</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/美國之音.md" title="wikilink">Voice of America</a>（美國之音）</p></td>
<td><p><a href="../Page/美國之音.md" title="wikilink">VOA TV</a>（美國之音衛視）</p></td>
<td><p>世新、國聲128</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.voachinese.com/media/all/voaweishi/latest.html?z=2542">官網存檔播出</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/歐洲新聞台.md" title="wikilink">Euronews</a>（歐盟） （台灣互動電視股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/歐洲新聞台.md" title="wikilink">Euronews</a>（歐洲新聞台）</p></td>
<td><p>大台中304，世新、國聲129，大豐、台灣數位寬頻114，全國154</p></td>
<td><p>555<br />
（英、法語）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.euronews.com/news/streaming-live/">官網直播</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/半島電視台.md" title="wikilink">半島電視台</a>（卡達） （-{杰}-德創意影音管理股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/半島電視台.md" title="wikilink">Al Jazeera</a>（English）（半島英語新聞台）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>561（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.faintv.iptv.app&amp;hl=zh-TW">歡樂看</a>、<a href="https://web.archive.org/web/20150823200449/http://www.skyking.com.tw/channel.asp">台灣好</a>、<a href="https://web.archive.org/web/20160203063239/https://www.4gtv.tv/channel/news.do">四季影視4gTV</a>、<a href="http://www.aljazeera.com/watch_now/">官網直播</a>、<a href="https://www.youtube.com/watch?v=VBEmqvVPOX4">YouTube</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/新傳媒私人有限公司.md" title="wikilink">新傳媒</a>（新加坡） （普拉斯國際行銷股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚洲新闻台.md" title="wikilink">Channel NewsAsia</a>（亞洲新聞台）</p></td>
<td><p>部份數位有線</p></td>
<td><p>553（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.channelnewsasia.com/tv/live">官網直播</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>KIBF（韓國國際放送交流財團） （台北影業股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里郎電視台.md" title="wikilink">Arirang TV</a>（阿里郎電視台）</p></td>
<td><p>部份數位有線</p></td>
<td><p>751</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.arirang.com/player/onair_tv.asp?sys_lang=Eng">官網直播</a>、<a href="https://web.archive.org/web/20150309075340/http://www.ustream.tv/arirangtv">Ustream</a>、<a href="https://www.youtube.com/watch?v=YyiwBOOGvj0">YouTube</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/越南電視台.md" title="wikilink">越南電視台</a> （靖洋傳媒科技股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/越南國家電視台國際頻道.md" title="wikilink">VTV4</a>（<a href="../Page/越南國家電視台國際頻道.md" title="wikilink">越南國家電視台國際頻道</a>）</p></td>
<td><p>全國288，世新、國聲126，三大174</p></td>
<td><p>753</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://vtv.vn/truyen-hinh-truc-tuyen/vtv4.htm">官網直播</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/嘉麗台.md" title="wikilink">嘉麗台 Kah Lai Toi</a>（馬來西亞） （靖洋傳媒科技股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/家娛國際台.md" title="wikilink">KLT-靖天國際台</a></p></td>
<td><p>世新、國聲205</p></td>
<td><p>265（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/ABS-CBN公司.md" title="wikilink">ABS-CBN</a>（菲律賓） （英屬開曼群島商艾比斯傳播股份有限公司台灣分公司代理）</p></td>
<td><p>（The Filipino Channel，菲律賓頻道）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>754</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/彭博新聞社.md" title="wikilink">Bloomberg</a>（美國） （美商彭博新聞有限公司台北分公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/彭博電視.md" title="wikilink">Bloomberg Television</a>（彭博電視）</p></td>
<td><p>部份數位有線</p></td>
<td><p>552（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="http://www.bloomberg.com/live/asia">官網直播</a>、<a href="https://www.youtube.com/watch?v=tf5PTcLuXN4">YouTube</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/A+E電視網.md" title="wikilink">A+E Networks</a>（美國） （-{杰}-德影音管理股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/歷史頻道.md" title="wikilink">History</a>（歷史頻道）</p></td>
<td><p>中嘉212，全國201</p></td>
<td><p>258（HD）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（罪案偵緝頻道）</p></td>
<td><p>中嘉213，天外天220，全國204</p></td>
<td><p>259（HD）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>中嘉216，全國203</p></td>
<td><p>262（HD）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/歷史頻道.md" title="wikilink">HISTORY 2</a>（歷史頻道2台）</p></td>
<td><p>中嘉214，全國200</p></td>
<td><p>257（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>中嘉215，全國202</p></td>
<td><p>264（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Da Vinci Media（德國） （友量娛樂科技股份有限公司代理）</p></td>
<td><p>（達文西頻道）</p></td>
<td><p>TBC252，凱擘、台灣大205</p></td>
<td><p>109（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>、Kardan、Bellco Capital（美國） （亞洲衛星電視股份有限公司代理）</p></td>
<td><p>（寶寶世界頻道）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>112</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（美國） （友量娛樂科技股份有限公司代理/台灣互動電視股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/AMC.md" title="wikilink">AMC</a></p></td>
<td><p>凱擘、台灣大寬頻234，中嘉、天外天215</p></td>
<td><p>619（HD）</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美亞娛樂.md" title="wikilink">美亞娛樂</a>（香港） （美亞娛樂發展股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/美亞電影台.md" title="wikilink">美亞電影台</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>610（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>CinemaWorld（新加坡） （台北影業股份有限公司代理）</p></td>
<td></td>
<td><p>TBC205，全國223</p></td>
<td><p>627（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/獨立電視公司.md" title="wikilink">ITV</a>（英國） （龍華數位媒體科技股份有限公司代理）</p></td>
<td><p>（<a href="../Page/獨立電視台.md" title="wikilink">獨立電視台</a>）</p></td>
<td><p>全國241</p></td>
<td><p>379（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/w:en:Rewind_Networks.md" title="wikilink">Rewind Networks</a>（新加坡） （新加坡商全球紀實有限公司台灣分公司代理）</p></td>
<td></td>
<td><p>中嘉、天外天211，大豐232</p></td>
<td><p>632（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Opuntia（盧森堡） （台北影業股份有限公司代理）</p></td>
<td><p>（奢華頻道）</p></td>
<td><p>全國244，北都222，世新、國聲175</p></td>
<td><p>263（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（美國） （愛爾達科技股份有限公司代理）</p></td>
<td></td>
<td><p>全國266</p></td>
<td><p>203（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（美國） （愛爾達科技股份有限公司代理/台灣互動電視股份有限公司代理/（中華超聯多媒體股份有限公司代理/台北影業股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/Travel_Channel.md" title="wikilink">Travel Channel</a></p></td>
<td><p>天外天164，新永安309</p></td>
<td><p>280（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/AFC.md" title="wikilink">AFC</a>（Asian Food Channel，亞洲美食頻道）</p></td>
<td><p>天外天214，世新、國聲176，新彰數位301，新永安312，凱擘、台灣大寬頻225</p></td>
<td><p>276（HD）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/美食頻道_(美國).md" title="wikilink">Food Network</a>（美食频道）</p></td>
<td><p>天外天212</p></td>
<td><p>277（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（Home &amp; Garden Television，居家樂活）</p></td>
<td><p>天外天14，凱擘、台灣大寬頻226，北都105</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/CJ希杰集團.md" title="wikilink">CJ集團</a>（韓國） （友量娛樂科技股份有限公司代理）</p></td>
<td><p>（韓國娛樂台）</p></td>
<td><p>凱擘215</p></td>
<td><p>377（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（義大利） （雲端國際貿易股份有限公司代理）</p></td>
<td><p>（古典音樂台）</p></td>
<td><p>凱擘229</p></td>
<td><p>157（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Transmedia Communications（瑞士） （中華超聯多媒體股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/IConcerts.md" title="wikilink">Stingray iConcerts</a></p></td>
<td><p>北都223</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>法國、<a href="../Page/法國電視台.md" title="wikilink">法國電視台</a> （愛爾達科技股份有限公司代理）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>155（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>法國 （愛爾達科技股份有限公司代理）</p></td>
<td></td>
<td><p>156（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>219（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Fashion TV（法國） （-{杰}-德創意影音管理股份有限公司代理）</p></td>
<td><p>（時尚頻道）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>282（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（美商時尚電視有限公司台灣分公司代理）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>283（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/壹拾壹體育網.md" title="wikilink">Eleven Sports Network</a>（英國） （英商壹拾壹體育網有限公司台灣分公司代理）</p></td>
<td><p>Eleven Sports體育1台（台灣版）</p></td>
<td><p>部份數位有線未上架，新永安310，凱擘、台灣大寬頻75</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>亞太5號</p></td>
<td><p>四季線上影視、friDay影音、官網</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Eleven Sports體育2台（台灣版）</p></td>
<td><p>天外天93，世新、國聲102，大台中97，新彰314，凱擘230</p></td>
<td><p>214（HD）</p></td>
<td><p>亞太5號</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Eleven Sports Plus（台灣版）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>213（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>官網</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/天映頻道.md" title="wikilink">天映頻道</a>(馬來西亞) （泛亞傳媒股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天映經典頻道.md" title="wikilink">天映經典頻道</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
<td><p>LiTV線上影視141頻道</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>My Cinema Europe （台北影業股份有限公司代理）</p></td>
<td><p>My Cinema Europe HD 我的歐洲電影</p></td>
<td><p>中嘉、天外天216</p></td>
<td><p>633（HD）</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/澳洲廣播公司.md" title="wikilink">澳洲廣播公司</a> （-{杰}-德創意影音管理股份有限公司代理）</p></td>
<td><p>ABC Australia</p></td>
<td><p>全國159</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/CJ_E&amp;M.md" title="wikilink">CJ E&amp;M</a> （千諾國際整合行銷股份有限公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/tvN_Asia.md" title="wikilink">tvN</a></p></td>
<td><p>部份數位有線</p></td>
<td><p>376（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><br />
（-{杰}-德創意影音管理股份有限公司代理）</p></td>
<td><p>Love Nature 4K</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>四季線上影視</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/BLUE_ANT_Extreme.md" title="wikilink">BLUE ANT Extreme</a></p></td>
<td><p>TBC248</p></td>
<td><p>383（HD）</p></td>
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/BLUE_ANT_Entertainment.md" title="wikilink">BLUE ANT Entertainment</a></p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>384（HD）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 已經獲国家通讯传播委员会批准，但尚未開播的頻道

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>業者名稱</p></td>
<td><p>頻道名稱</p></td>
<td><p>許可時間</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>鑫傳視訊廣告股份有限公司</p></td>
<td><p>A-One體育台</p></td>
<td><p>2008/12/17[6]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>靖天傳播國際事業股份有限公司</p></td>
<td><p>靖天購物 1 台</p></td>
<td><p>2018/07/12[7]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>福斯傳媒集團（台灣）<br />
（香港商福斯傳媒有限公司台灣分公司代理）</p></td>
<td><p><a href="../Page/福斯動作電影頻道.md" title="wikilink">FOX Action Movies</a></p></td>
<td><p>2018/11/28[8]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>縱橫製作股份有限公司</p></td>
<td><p>天天購物台</p></td>
<td><p>2019/01/09[9]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 戶外電視媒體

行動電視頻道，在[公車](../Page/公車.md "wikilink")、[捷運站](../Page/捷運站.md "wikilink")、[廣場](../Page/廣場.md "wikilink")、[餐飲店及](../Page/餐飲店.md "wikilink")[超商等公眾場所使用顯示器的方式提供流動多媒體資訊廣播服務](../Page/超商.md "wikilink")，未獲政府的節目執照，不向普通家庭用戶傳送節目。

  - [BeeTV](../Page/BeeTV.md "wikilink")（原為[柏泓媒體經營的公車及捷運廣告頻道](../Page/柏泓媒體.md "wikilink")，2012年起由「台灣摩菲爾國際」經營，全天候僅播放商業托播廣告及當日[氣象](../Page/氣象.md "wikilink")）
  - [Fami
    Channel](../Page/Fami_Channel.md "wikilink")（為[全家便利商店裡面播放的頻道](../Page/全家便利商店.md "wikilink")，全天候播放商業托播廣告、《TVBS創富新聞》一分鐘片段及當日氣象）

## 註釋

## 参考文献

## 外部連結

  - [國家通訊傳播委員會](http://www.ncc.gov.tw/)
  - [TVRO亞太區域衛星接收參數](http://www.tvro.com.tw/SATELLITE/satdate.htm)
  - [中國上空中文衛星參數大全](http://www.wxds.org/)
  - [Lyngsat廣電衛星資料網站](http://www.lyngsat.com/asia.html)
  - [國家文化資料庫](https://web.archive.org/web/20110830181030/http://nrch.cca.gov.tw/ccahome/)
  - [:台灣有線電視業者列表](../Page/:台灣有線電視業者列表.md "wikilink")

## 參見

  - [臺灣媒體](../Page/臺灣媒體.md "wikilink")
  - [臺灣電視史](../Page/臺灣電視史.md "wikilink")

{{-}}

[\*](../Category/台灣電視台.md "wikilink")
[Category:台灣相關列表](../Category/台灣相關列表.md "wikilink")
[Category:電視頻道列表](../Category/電視頻道列表.md "wikilink")

1.  [公視粉絲團](https://www.facebook.com/PTS1997/posts/10159328365625655)
2.  [頻道表](http://event.momokids.com.tw/00_edm/momohd/index.html)
3.  [有線電視2頻道](http://i.imgur.com/qR3AEua.jpg)（拍攝時間為2014年11月）
4.  [頻道總表](http://m.twt.com.tw/proglist.php)(天外天有線電視)
5.  [新唐人收視指南](http://www.ntdtv.com.tw/aboutus/#TVGuide)
6.  [NCC第275次委員會議紀錄](http://www.ncc.gov.tw/chinese/files/08122/67_8677_110304_1.pdf)
7.  [NCC第811次委員會議紀錄](https://www.ncc.gov.tw/chinese/files/18071/67_40154_180718_1.pdf)
8.  [NCC第832次委員會議紀錄](https://www.ncc.gov.tw/chinese/files/18120/67_40760_181205_1.pdf)
9.  [NCC第838次委員會議紀錄](https://www.ncc.gov.tw/chinese/files/19011/67_40897_190116_1.pdf)